發文問日軍為何沒燒故宮 中国演員被怒插後道歉

演員趙立新周二（4月2日）在微博發文，問為何日本人佔領北京8年，沒有搶走故宮裏的文物並燒掉故宮。此番言論被指是在美化日本侵華歷史，令他遭到網民怒插，並於周三（3日）凌晨發文道歉。

趙立新周日（3月31日）已發文稱：「英法聯軍為甚麼要火燒圓明園？！」在網友回覆是因為得不到所以毀滅後，趙又問：「那紫禁城呢，是忘了還是沒帶打火石？」及至周二，他又發文討論日本侵華事件，並指日本人的行為不符合侵略者本性，還對故宮文物被轉移之說表示「不太信服」。

惟該言論曝光後，趙立新立即遭到網民口誅筆伐，斥其為日本人「洗白」。在輿論壓力下，趙發出道歉聲明，解釋自己在網民進行思想辯論時表達得不夠準確，才會被外界誤認他在幫日軍說話，並強調「我骨子裏流的是中國人的血，我絕不會為暴徒洗地」。

現年50歲的趙立新出生於河南鄭州，畢業於中國中央戲劇學院、俄羅斯國立電影大學，國籍為瑞典的趙目前在中國發展；另因其集演員、導演和編劇於一身，加上精通4國語言，被譽為「全能型人才」。

係大陸有個人思想係大罪

英法聯軍為甚麼要火燒圓明園？！」在網友回覆是因為得不到所以毀滅後，趙又問：「那紫禁城呢，是忘了還是沒帶打火石？」

邊條傻仔話得唔到先燒

問吓都唔得？

CLS

阿爺話係就係，不要問只要信！

總係記得77
永遠唔提64

國藉為瑞典

問下都唔得

全能到仆街

國籍為瑞典
佢係咪想做桂民海室友

趙立新周日（3月31日）已發文稱：「英法聯軍為甚麼要火燒圓明園？！」在網友回覆是因為得不到所以毀滅後，趙又問：「那紫禁城呢，是忘了還是沒帶打火石？」及至周二，他又發文討論日本侵華事件，並指日本人的行為不符合侵略者本性，還對故宮文物被轉移之說表示「不太信服」。

有道理

因為清軍係圓明園 (而唔係紫禁城) 虐殺支解英法外交官使節團

火燒圓明園 (清國皇帝私產) 係英軍要令清國皇帝 (不是平民) 醒覺自己既錯誤

洗腦歷史完全唔教史實

文革都破壞左好多歷史文物啦

但都唔夠膽搞中南海隔離嘅紫禁城

而＋瑞典人問都唔得 on9支民

應該發文中國點解唔反攻日本
即刻收晒聲

因為當時係滿洲國
滿洲國同日本係同盟
承認滿洲國為主權國家既數目, 仲多過2019年承認中華民國為國家既數目

dllm 支那入侵人就得 被入侵就唔得

千萬不要SEND MESSAGE比趙立新話比佢知「通州屠殺事件」
否則佢真係唔會「為暴徒洗地」

中史書好似係講係義和團搞事導致8國聯國入侵

問都唔撚得

係支那國係咪唔可以提「通州屠殺」及「英法外交使節團被虐殺肢解事件」？

英法聯軍同八國聯軍係兩件事

義和團殺害外交人員, 圍攻使館區外國平民
八國聯軍基本上係維和部隊

99.99%內容為虛構既《紅海行動》, 就係八國聯軍既角色
如果八國聯軍係「入侵」,, 咁《紅海行動》都會算係「入侵」

圓明園好似係清狗平民自己燒架，佢地偷咗好多野走，一把火燒咗當冇數

你唔知道係中國唔可以講真話架咩?

Q. 日軍為何沒有燒故宮？
A. 日軍覺得呢啲污糟邋遢嘢應該留番比共匪做就至啱

大陸仔駁唔到就會人身攻擊

17版射鵰既洪七公

乜撚野"八國聯軍入侵中國"
係中國同時向八國宣戰並進攻在先

日本偷襲完珍珠港比盟軍打到入樺太沖繩又係咪應該叫
"同盟國入侵日本"

唔係話撐共,但你講哩樣野有冇SOURCE先

on99 習總都話要同日本和好
地方人民仲係咁既樣

証明中共係人民思想改造方面已經失控
不受控制

好快會因為咁燒死自己

問兩句又逼人道歉

其實有睇過篇文係咁講

同埋唔明點解明明圓明園係皇家莊園，成班支那人嬲到好似係燒民居咁

依家教科書冇再教?

其實好易答，日本早就侵華計劃，沒有理由去毀滅破壞想得之物，歷史證明八國中事後只有日本大舉侵華

wiki已經有

On October 18, Lord Elgin, the British High Commissioner to China, retaliated against the torture and executions by ordering the destruction of the Old Summer Palace.[14] Destroying the Old Summer Palace was also thought to be a way of discouraging the Qing Empire from using kidnapping as a bargaining tool.[15]

wiki哩啲就算啦有冇再官方啲嘅source可以塞住大陸人把口

google呢句:
"to mark, by a solemn act of retribution, the horror and indignation... with which we were inspired by the perpetration of a great crime".
就可以見到大量參考書同論文

依家d教科書你敢信？

當年聯軍原本係有打算炮擊紫禁城
不過有個日本人叫"川島浪速"說服咗個指揮官
紫禁城先可以保留到

依家教科書係咪無教包夏禮使節團被虐殺事件？
真心一問

老少少中史阿sir會教
後生同女人一向照住書背

仲提歷史
Come on 已經2019啦
日撚日講咩南京大屠殺 乜撚火燒圓明園

厭唔厭？提完又點
得個講字 挑收皮啦

桂民海國藉都係瑞典
下場

四種語言，係香港人都識三種啦

仲要大把毒撚啲日文啦啦聲

一個係搶劫，一個係佔領，當中嘅分別好明顯啦？

國籍為瑞典的趙目前在中國發展；
「我骨子裏流的是中國人的血，我絕不會為暴徒洗地」。

因為日本人根本最尊重中國文化
起碼尊重過你班支那人

早幾日官媒環球時報先屌完日本改元想去中國化
根本支共既愛國教育同抗日神劇搞到支那唔識分對錯 失控好正常

漏咗［學術討論］

講事實就係美化日本
笑左出聲

反插：封建遺毒，反革命風氣必須整頓

沈一石也通倭！

之前聽過唔知邊個講
有冇親眼見到64 你唔係現場 無你點肯定有發生過

岩呀 我都無親眼見到南京大屠殺 所以都係無發生

又為左移民搵命搏

想問下點解當年鴉片戰爭完左
係大清同英國簽左拎左香港
點解要還比中共
中學問過但唔記得左

南京條約北京條約先後割左香港島同九龍畀英國, 但新界係展拓香港界址專條拎返黎, 係租99 年

所以如果假設南京條約同北京條約有效，英國只需要歸還新界…（另一個問題係應該歸還畀邊個？清政府已經唔存在，中華民國已經流亡台灣，中共？）

實際情況係，二次大戰之後全球殖民地大量去殖化，獨立或者歸還原主權國，但香港無歸還畀當時嘅國民政府（好彩…否則會喺國共內戰後被赤化…）

直到八十年代初，中共提出香港主權問題，以不平等條約為理由，拒絕承認南京條約同北京條約，要求九七年一併歸還。當時英國經濟同國力已經唔強（可以話係近四五十年來比較差嘅時候），基於現實考慮，同意歸還香港以爭取有體面咁離開…

當時世界仍處於美蘇冷戰，中蘇喺69年因為珍寶島正式反面，70年代中美建交，中國成為西方國家爭取嘅對象。80年代初，中國又啱啱開始改革開放，俾咗西方國家一個佢會變得更開明嘅印象（定錯覺？）英國同意歸還香港，並無因此承受好大嘅道德壓力…

理論上係應該只需還新界, 因為邏輯問題係, 如果要依界址專條條文執行, 去歸還新界, 咁點解同為中方聲稱"不平等條約"既南京條約同北京條約唔可以依條文執行, 永久割讓英國?

不過世界政治既野就係咁, 由其係同中国有關既事, 係無政治倫理可言. 正如同書生可以講理, 同土匪邊有講理餘地? 所謂誰大誰惡誰正確, 英國無義氣都唔係第一日既事, 係無經香港人公投決定既情況下就完成左主權移交. 咁當然, 英國人當時係唔慣同中国人玩外交, 經常畀佢地拋, 又出兵又盛, 我相信就算將公投拋上台面或者拋落台底, 中国都一定威脅出兵香港, 所以香港既命運其實一早就決定左. 至於美蘇冷戰, 只係少一個理由畀美國插手干預, 如果當時蘇聯已經解體, 我相信美國點都會瘋狂干預(係我地角度就係幫手)

因偉大既毛澤東當時用念力係紫禁城外面整左個結果，班日軍先入唔到去放火咋。

簡單黎講聽落似純粹中共想拎返香港
英國佬又唔敢strong hold
加上一堆所謂道理既道理就變成今日咁

條友衰在思想正常

戴卓爾試過千里之外strong hold 福克蘭群島, 但香港唔係福克蘭, 中国亦唔係阿根廷, 呢件事反而間接令佢意識到要做到雖遠必誅, 以當時英國國力黎講, 係無可能, 只可以盡力維護大英帝國僅餘既面子. 英國底牌唔好, 談判技術又畀中国剋住 (當時有文件話美國曾經教英國點樣同土匪談判, 到依家都岩用, 但似乎英國無用到), 結果就係今日咁. 所以調返轉黎講, 如果香港要取回自治權, 就只有等中国國力衰落, 無力兼顧, 好似清末李鴻章拒不奉召咁, 你明知佢唔聽話你都吹佢唔脹, 先係上策.

係高登同連登講人話都會俾人ban同夾攻啦，何況大陸？

英國點會捨得放棄香港呢隻生金蛋嘅雞
只係中共鄧小平話話如果談判失敗 會不惜一切用武力收回香港

香港地理痴實咗陸 唔同台灣隔個海
根本冇得守 要打仗 只會好似當年日軍佔港咁輸

至於點解日軍冇燒毀中國文物
共產黨文革燒晒中國所有文化
邊個係佔領 邊個係強盜搶掠
大家心照啦

純粹兩邊都有個共同敵人